**Java Anon
Proxy**[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")**JAP**，旨在协助[匿名使用](../Page/匿名.md "wikilink")[互联网](../Page/互联网.md "wikilink")，主页上的口号是“匿名&隐私
-
匿名无罪”。通过将连接逐级加密，来隐藏原始连接。JAP是开源免费软件，采用[Java制作所以自然跨平台](../Page/Java.md "wikilink")，能自动寻找服务器。

最初是德国[德累斯顿工业大学](../Page/德累斯顿工业大学.md "wikilink")、[雷根斯堡大学以及](../Page/雷根斯堡大学.md "wikilink")[石勒苏益格-荷尔斯泰因州隐私委员会的研究项目](../Page/石勒苏益格-荷尔斯泰因州.md "wikilink")，现在仍然主要在德国开发。

## 历史

起初JAP是闭源软件。2003年，有人发现德国刑警在JAP中安装信息审查系统\[1\]，新闻披露后引起很大轰动，导致了用户的不信任，JAP也受到指责。所以接下来JAP开放了源代码，清除审查后门，希望赢得用户信任。

2005年5月，JAP宣布可以接入[Tor网络](../Page/Tor.md "wikilink")，2006年宣布可以接入[Mixminion](../Page/Mixminion.md "wikilink")。

## 评价

  - 大学支持使网络带宽比其他保密代理多不少
  - 通过多层代理加密防止从一点突破来保证高安全性
  - 服务器中央集中，偶尔掉线时网速会受很大影响
  - 可做客户端接入Tor网络来获得更高匿名性

## 参见

  - [突破网络审查](../Page/突破网络审查.md "wikilink")
  - [防火长城](../Page/防火长城.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部链接

  - [JAP官方网站](https://anonymous-proxy-servers.net/)

[Category:匿名網路](../Category/匿名網路.md "wikilink")
[Category:破网软件](../Category/破网软件.md "wikilink")

1.  [1](http://www.securityfocus.com/news/6779)